東大嶼都會填海 董建華基金開價「翻一番」 容納80萬140萬人

東大嶼都會填海
董建華基金開價「翻一番」

土地供應專責小組的諮詢工作如火如荼，屬於填海的「發展東大嶼都會」是今次諮詢的選項之一。東大嶼是港島及大嶼山之間的中部水域拓展土地、是面積逾1,000公頃的人工島。據悉，由前特首董建華擔任主席的團結香港基金，短期內會召開記者會「大」小組1,000公頃，提出將東大嶼都會填海的規模增加一倍，即提出填海2,000公頃。

「東大嶼都會」位於中部水域，現時該水域是航道，海洋生態價值不太高，填海不會對海洋生態造成影響。根據政府文件，東大嶼都會的發展面積約1,000公頃，可容納40至70萬人口，若按團結香港基金的建議填海2,000公頃，按此推算可容納80萬140萬人。

消息指，團結香港基金這個建議，令人猜想背後動機，董建華的基金究竟是為誰在鳴羅開道？有專責小組成員透露，現時極力主張填海的人，主要為商界、大孖沙、權貴，他們每次一談造地，總是建議填海，當中不乏大力反對發展逾170公頃的粉領高爾夫球場。不過，一旦涉及如此大規模填海，由宣布至落成第一個單位落成，保守需時20多年。

董建華基金提出「翻一番」大規模發展東山嶼，「開價」2,000公頃，當中建議公私營樓宇佔比仍是未知數，但此填海建議對某些人來說，動機十分明顯。團結香港基金會的理事名單，有新世界鄭家純、信和黃志祥、瑞安羅康瑞、恆隆陳啟宗，信德何超瓊等，他們聚首在董建華領導的基金，代表著什麼人的聲音，不言而喻。

老董